生死存亡關頭班仆街高官仲掛住奶共

特區政府抗疫工作備受批評，立法會財務委員會主席陳健波表示，政府至今未有就其防疫措施有具體說法，說明當局以應對工作及後續安排，讓市民心安，對於澳門針對口罩供應推出措施等，他強調香港政府不能以自由市場運作作為擋箭牌，直言民意危機已慢慢形成。本身是保險界議員的他指，本港旅遊保險會賠償所有傳染病有關的費用，包括現時就新型冠狀病毒的門診、住院，以至回港後首90日覆診費用都可索償。

因應內地武漢肺炎疫情嚴重，本港多間旅行社宣佈取消新春期間所有中國旅行團，陳健波今早在電台節目表示，本港旅遊保險會保障所有傳染病相關的費用，「武漢呢種（肺炎）當然都包」，如果不幸在當地染病，旅保一般都會保障門診、住院費用，回港後首90日覆診費用都在保障範圍內，若世界衞生組織將一個地方定為疫埠，而需要取消行程引致損失，不論已購買到當地機票、酒店或旅行團的市民，都可透過旅遊保險索償未能退回的款項，除非旅行社宣佈因應疫情而改變政策。

至於特區政府的防疫措施，陳健波指作為市民，「（措施）越多越好」，並會與鄰近地區對策比較，舉例指澳門亦有推出措施確保口罩供應，政府起碼有個解決方法，講畀大家聽，唔一定同澳門一樣，市民期待解決到口罩缺乏，例如有沒有暗中呼籲供應商口罩不得抬價，政府有冇做應該公開講吓，面對口罩被抬價，陳強調「自由市場」亦不能作為擋箭牌，要介入處理，「有幾多千萬（個口罩）喺香港？確保唔會抬價，呢啲應該要做」，認為政府要公佈後續防疫安排，讓市民心安。

陳健波：兩地交流會斷咗

對於限制內地口岸出入境建議，陳健波則認為不可輕易封關，因中國幅員廣闊，中港交流頻密，「兩地交流會斷咗」，又形容「大家都係一家人，唔可以話隨便（封）」，指封關為極端措施，如果往後疫情「真係好緊要」，才應考慮實施，又反問「人唔得咁食物又得唔得？」

談及財委會工作，陳健波指，公務員加薪撥款項目已討論超過20小時，他已就議員發言劃線，之後會再處理8個臨時動議，對進展感到樂觀。他又提到，不論建制或民主派都對政府向海洋公園注資106億元有意見，相信政府仍需時與各界商討，撥款申請短期內不會提交財委會。